\begin{question}[section=1,subtitle={FTA},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
Fault Tolerant Average Algorithm (inkl. worst case scenario, precision, Konvergenz Funktion)
\end{question}
\begin{solution}
Anfrage an alle Teilnehmer bzgl. der Uhrzeit.
Bei Antwort werden diese Sortiert und $k$ obere und untere Nachrichten verworfen.
Aus den anderen wird dann die Abweichung berechnet.
\begin{compactenum}
\item Worst case: Wenn die ''böse/defekte'' Uhr die Zeiten an die Enden des Präzisionsfenster setzt (also direkt am Anfang und am Ende).
\item Precision: $ \Pi (N,k,\varepsilon,\Gamma) = (\varepsilon + \Gamma) \cdot \mu (N,k)$ wobei $\mu (N,k)$ (Byzantine error factor) von einer Tabelle abgelesen werden kann.
\item Convergenz Funktion:
\begin{equation}
\Phi(N,k,\varepsilon) = \frac{k \Pi}{N-2k} + \varepsilon
\end{equation}
\end{compactenum}
\end{solution}
